A5100買枝鏡強化部機好定換另一部相機好

07年買左部A5100用到宜家
一直覺得5100影出黎都唔太清 放大睇會有啲濛
室內同夜晚影相更加濛 要較到快門勁慢 個人唔郁先清晰
近排見到Sony有promotion SEL50F18都係千八蚊有找
因為我唔知換鏡 會唔會有改善畫質同夜晚影相既問題
想問大家 我應該換鏡頭定係升級換其他機？

平時我主要去旅行用 影人像 拍下Video
如果換機 想用番Sony 無反相機 要輕身 清晰
邊一款好？

如果換鏡 請問會唔會有推介？

我唔太熟悉相機
但係想影一啲有質感 個人顯得立體啲既相
求各位指教
🙏🙏🙏

07買？架機2014先出

換機+新鏡，6年咁耐，CMOS感光晶片隔左幾代了。

係啊 無做research去左百老匯 比啲Sales講幾句買左之後響室內影完就知出事 勁後悔
有冇咩相機推介好用？

如果你果部真係a5100, 推介sigma 3 寶， 未聽過可以search
Sigma 16mm f/1.4 DC DN, Sigma 30mm f/1.4 DC DN C, Sigma 56mm f/1.4 DC DN C

24mp apsc sensor 應該足以應付大部分日光既拍攝， 可以唔換機試下換鏡先， 因為除非諗住升級full frame, 否則買左鏡遲d 再換a6xx 系列機身都可以沿用返d 鏡頭

如果你2017年買呢部野又唔係差既

但近1年apsc 發展好快
建議換機 因為新機對焦用過返唔到轉頭

同埋相機鏡頭係非常影響成象
原生 sony apsc 鏡
Sel24f18z (最清）
Sel50f18 (oss)
Sel1655g
Sel18105g
Sel1018f4
Sel18135
Sigma 3劍
得呢幾支我接受到

其他Sony鏡成像都好一般

岩岩search左 真係好適合影人像 又唔算貴
影出黎好立體好靚
感謝推介🙏🙏

如果換機 a系列邊一部性價比最高？ 唔一定要最新

我 nex 6 都仲用緊

巴打你換sigma 3 寶再真係唔夠先換機實際d 呀

A7iii for sure

買左鏡先 如果唔夠洗就算你上a6xxx都係會唔滿足
Sensor只係影響對焦能力 色彩同iso表現

一定換機,部機太舊有好鏡都支援唔到
升上去a6400/a6600啦

我有部a6400想放,有冇興趣??

根本就係見到支鏡有散景就靚

用緊原裝kit鏡影咩都無感覺

唔介意手動對焦可以玩下老鏡,介仲可以加AF mount 玩m鏡或者Contax G
或者Zeiss Loxia 50之類
影人好立體，出黎個效果好唔同

點會支援唔到咪又係e mount

但我會揀上6400 個對焦真係好正。我都係5100 上6400

對焦速度配合唔到呀
啲鏡實用到嘅，但係對焦能力大打折扣囉

你唔打雀唔影運動
有幾何係 對焦唔夠快 / 連拍唔夠快 / ISO唔夠高 / 信Moon touch唔到 而影唔到靚相？

最有效一定係技術.. 第二係執相
器材嘅話就一定係 玩燈 玩鏡 再玩腳
機身真係幫唔到手

我仲用緊NEX-5R，追唔到個仔影唔到佢已經開始放棄

諗緊轉6100，有人眼auto focus

同意換鏡 唔好盲追機身
我估你仲用緊kit所以先唔滿意成像
換機身對畫汁影響冇鏡咁明顯

5R用家路過 18年頂唔順佢對焦慢同iso高d就唔掂
上左a7iii 兩個世界黎
budget夠建議最少上6400

樓主兇宅 24/1.8 做緊特價，去睇睇